# RMI x Web Service

O RMI é uma tecnologia que permite criar uma aplicação distribuída baseada na tecnologia Java. Aplicações que utilizam RMI compreendem dois programas distintos, um servidor e um cliente. Um servidor cria alguns objetos remotos e os torna acessíveis por meio de um registro de objetos chamado de RMIRegistry. Após esse registro, clientes podem requisitar métodos desses objetos. Um programa cliente típico pode obter diversas referências remota a um ou mais objetos em um servidor.

O Web Service, é uma tecnologia projetada para suportar interoperabilidade entre máquinas sobre uma rede. É caracterizada por ser uma tecnologia para computação distribuída na Web. Suas principais características são a utilização de padrões abertos e XML.

Portanto, os principais impactos para realizar a mudança das tecnologias, é na forma de realizar a comunicação entre servidor e cliente. O RMI recorre à comunicação TCP/IP, o que significa que sempre é necessário possuir uma interface de rede funcional para poder utilizar o RMI, mesmo quando o cliente e o servidor executam em um mesmo computador. Já o Web Service utiliza o protocolo SOAP, elaborado para facilitar a chamada remota de funções via internet, permitindo que o jogo se comunique de maneira semelhante à invocação de páginas web. O SOAP realiza os pedidos em XML e permite recursos mais sofisticados como passar estruturas e arrays. Independente de como seja feito o pedido, as respostas são sempre em XML. O XML descreve os dados em tempo de execução e evita problemas causados por inadvertidas mudanças nas funções, já que os objetos chamados tem a possibilidade de sempre validar os argumentos das funções, tornando o protocolo muito robusto. O SOAP define também um padrão chamado WSDL, que descreve perfeitamente os objetos e métodos disponíveis, através de páginas XML acessíveis através da web. A ideia é quem publicar um serviço, também cria estas páginas. Quem chamar o serviço, pode usar estas páginas como uma documentação de chamada e também usadas antes de chamar as funções para verificar se alguma coisa mudou.
